%LECON: 121
Nous allons étudier l'anneau $\Z /p\Z$ avec $p$ premier qui est aussi dans ce cas un corps. Nous commençons par rappeler quelques propriétés sur l'anneau $\Z / n\Z$ avec $n$ quelconque surtout vu comme une application des congruences.
	
\paragraph{Les congruences dans $\Z$}
\input{./../Notions/AnneauxZnZ_congruence.tex}

\paragraph{Les inversibles de $\Z/n\Z$} Dans un anneau, l'étude des inversibles est importante \cite[p.31]{Gourdon-analyse}. En effet, l'ensemble des éléments inversible forment un groupe qu'il est bon de connaître. Dans le cas de $\Z/n\Z$, on connaît ce groupe tellement bien que nous pouvons en déduire une caractérisation de la structure de corps.

\begin{prop}
	Soit un entier $n \geq 2$ et $k \in \N$. L'élément $\overline{k}$ (la classe de $k$ dans $\Z/n\Z$) est inversible dans $\Z/n\Z$ si et seulement si $k \wedge n = 1$.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{description}
			\item[$\Rightarrow$] $x$ inversible: $\exists y$ tel que $xy \equiv 1 [n]$. On conclut par Bézout.
			\item[$\Leftarrow$] On passe au modulo dans l'égalité de Bézout.
		\end{description}
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{req}
	Le cardinal du groupe des inversible est donné par $\varphi$.
\end{req}

\paragraph{Étude de l'anneau $\Z/p\Z$} Lorsque $p$ est premier, l'anneau $\Z/p\Z$ a également une structure de corps (fini) ce qui amène de nombreuses propriétés. 

\begin{prop}
	Soit $n \in \N^*$, $\Z/n\Z$ est un corps si et seulement si $n$ est premier.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On applique la caractérisation des inverses dans $\Z/n\Z$.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{req}
	Une autre manière de le voir : $n\Z$ est un idéal premier si et seulement si $n$ est premier.
\end{req}

\paragraph{Théorème chinois}
Un résultat important lorsqu'on parle de système de congruence est le théorème chinois. Nous en donnons ici une version plus riche que celle dans $\Z / n\Z$ car on se place dans un anneau intègre et commutatif ce qu'est $\Z/p\Z$. 
\input{./../Notions/Anneaux_thmChinois.tex}